自學python問題

自學左一個幾月python，本身無話有咩特別要for 搵工，純粹學下野，但有幾個問題

1.學左基本既syntax同logic ，拎左網上既resources 黎做下quiz，發覺10 basic / easy問題淨係解到5題

2.發現有好多lib / package ，好奇一般programmer點樣記得晒啲format或syntax(e.g. pandas numpy 呢啲點記咩打先咩打後？)

3.當我想自己寫一個交易strategy 出黎(eg.MA30穿MA100就買，掉轉就沽，一般做法係上overstackflow / github找類似的曲再改定真係要由零開始自己念？

1. 唔係for 搵工既唔係好洗理果D quiz, 真係想識既，自己諗個project 仔落手落腳做最實際

2. 常用果D就記得，打得多就熟，或者有D個 IDE儲幫你auto complete，但其實就算做左10年有時唔同language switch 黎 switch去，都會要google下

3. 一開頭去git 搵project睇下人點寫，再改

1. basic syntax 係門檻 等同你識小學英文 冇咩指向性

2. 所以要睇doc 但其實你用得多隻隻都差唔多. programmer 係會有目的地去寫code 咁就要用到指定既package 當你做data processing 你發夢都會記得pandas 既syntax

3. ref project 吧啦 老手都要知佢做咩先可以自已再改 更何況你新手

1. 本身有冇咩底?錯嘅問題係logic上錯定某某syntax/definition用途答錯?
2. tab同用住黎學, 不嬲3成時間拎黎google
3. 呢d上網應該好多,自己再改啦

programmer第一個技能就係要睇documentation
個mon要夠闊
左vscode 中 documentation 右stackoverflow

我反而想知你地會用開pycharm 既free 版定vscode 多

sublime

Anaconda pycharm
不過Advanced啲可能會嫌anaconda麻煩

重有想知見到有好多唔通run既方式
有啲係jupyter notebook run
有啲係colab
有啲係cmd
有啲係powershell

其實有咩分別

睇你想做咩啦
anaconda jupyter notebook 係最唔洗煩做ml project 既方法
但唔會係production level 既野lo

開頭諗住用vscode 貪佢細食 點做m$ 個個plugin 大食到傻
pychram 寫web service 個part 係好既 但又唔係好岩做ml 野

Ching而家用緊咩

做ml 野 但build 完model 要做埋webservice 俾人call

我系m1 mac 上還好 只 install 基本果幾個 python plugin 就可以
不過為一問題系auto autocomplete 會間唔中會失零

1. 慢慢pick up

2. 千祈唔好背syntax，冇可能記得曬全部。首先學識用英文去google，99％答案都會搵到

3. 純粹想backtest ma crossover strategy，簡單用excel都做到，用pandas 20行寫完。寫backtest有好多種方法，以上係簡單版。如果想寫啲複雜啲strategy，可以好大工程，基本上你個program分別要模擬trader/market/broker當時嘅情況， 然後你個strategy就base on當時睇到嘅rolling window做trade，然後模擬個nav變化。所以，初學唔建議自己由頭寫，github有好多現成library做backtest，strategy個part通常100行內寫完。

如去面試，咁個考官都會考番你python? 平時抄抄改改，去面試會唔會寫唔到出嚟？

出黎做野 你接人地個project 黎做enhancement 未一樣又係抄抄改改
問題係你要知道個prj 做緊咩 改完都唔知自己做緊咩既
咁事實上你真係唔識 寫唔出有咩咁出奇

唔好意思 ，我想問面試嗰陣係咪都係揀番自己最熟嘅語言來考？例如寫慣python ，平時都call library/syntax, 轉去其他語言由頭寫起未必應負到！

你鍾意啲嘢可以一段段咁run就可以用jupyter/colab
Colab係online, jupyter 係local machine
Colab仲可以set用GPU/TPU
你做machine learning 嘅話就快啲

你鍾意成個program由頭run到落尾就用cmd/powershell

我自己做research/machine learning, 要畫圖/睇數據嘅嘢就用colab
普通打code就用cmd

你意思係你本身撚開java
但走去in 份工寫python 驚唔識答問題?

post下你解唔到咩題目, 等我地話你知你未學D咩

可以唔背API...但唔可以唔背syntax ....
連syntax都搞唔掂, 同睇一頁書要不停查字典有咩分別

Syntax寫得多應該自然記到大部分吧？

你學英文會唔會攞住本字典背單字？
syntax用得多係自然記得唔使背

我唔鼓勵syntax要查google
要學就學好佢